<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<language id="7">

	<page id="7325" title="Mayhem 1">

		<t id='14'>Этот сектор вам не принадлежит.\n\nЕсли вы заявите на него права, вам придется заплатить пошлину и разместить в нём Форпост, на постройку которого уйдёт некоторое время. Кроме того, вы получите 1 пункт к уровню угрозы.\nЕсли вы заявите права на сектор для другой расы \(необходим 7-й ранг\), вы освобождаетесь от каких-либо взносов, вы не получите очков репутации и уровень угрозы останется неизменным.\nТакже вы можете не предъявлять права на сектор, что сделает его Неизвестным сектором \(ничейным\).\n\nНапоминание: Уровень угрозы увеличивает силу OCV и всех Боевых Групп. Действуйте осторожно.\n\nОставление, отказ или передача сектора лишат вас права на его повторный захват в течение 6 часов.</t>
		<t id='15'>Этот сектор принадлежит вам.\n\nЕсли вы откажитесь от сектора, все принадлежащие вам станции будут уничтожены.\nЕсли вы передадите этот сектор другой расе, все ваши станции будут переданы этой расе и вы получите 1 \033MОчко Одобрения\033X.\nЕсли вы передадите этот сектор Ксенонам, ваша репутация повысится.\nВо всех перечисленных случаях все ваши корабли будут отстыкованы, а денежные средства станций переведутся на ваш основной счёт.</t>
		<t id="22">[author][green]%s Министр Развития[/green][/author] От имени всех наших лидеров примите нашу самую тёплую благодарность за помощь в расширении нашей империи.</t>
		<t id="23">[author][green]%s Министр Развития[/green][/author]Мы принимаем ваше сотрудничество. Этот сектор полностью соответствует нашим требованиям. В соответствии с договорённостями мы предоставляем вам пакт о ненападении сроком на %s ч.</t>

		<t id='1000'>\033R%s\033X</t>
		<t id='1001'>\033G%s\033X</t>
		<t id='1002'>\033M%s\033X</t>
		<t id='1003'>\033W%s\033X</t>
		<t id='1004'>\033A%s\033X</t>
		<t id='1005'>\033C%s\033X</t>
		<t id='1006'>\033Y%s\033X</t>
		<t id='1007'>\033O%s\033X</t>
		<t id='1008'>\033B%s\033X</t>

	</page>
	
	<page id="17" title="Boardcomp. objects" descr="Quad line groups for ware factory pairs or twins (spoken by Boardcomputer)" voice="yes">
		<t id="9069">Запчасти</t>
		<t id="9070">Химикаты</t>
		<t id="9071">Отходы</t>
	</page>

	<page id="35" title="Menu strings misc" descr="Strings for various menus" voice="no">
		<t id="1102512">Обновить корабли на текущем доке</t>
		<t id="1102515">Продать корабли</t>
	</page>
	
	<page id="302294" title="Bartering system" descr="Text strings used by the new bartering engine and the bartering menus" voice="no">
		<t id="1">Местные Торговцы</t>
		<t id="226">Продать</t>
		<t id="227">Купить</t>
	</page>
	
	<page id="352294" title="Bartering system" descr="0" voice="no">
		<t id="2">Местные Торговцы</t>
	</page>

</language>