<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- Generated using X-Studio -->
<language id="7">

	<page id="350037" title="Encyclopedia Texts" desc="" voice="no">
		<t id="62">Mayhem помощь</t>
		<t id="63">Галактика </t> <!-- News -->
		<t id="64">Империя </t> <!-- History -->
		<t id="65">Военное дело </t> <!-- Information -->
		<t id="66">Механика </t> <!-- Stories -->
	</page>

	<page id="9974" title="Mayhem Encyclopedia Custom Articles" desc="" voice="no">
	
		<!-- Galaxy -->
		<t id="1">A\) Лор: Предыстория</t>
		<t id="2">Вы начинаете ваше путешествие как член одной из шести основных фракций галактики: аргонцы, бороны, параниды, сплиты, телади и земдяне. Однако, галактика, в которой вы живете, небезопасное место. Оно далеко от пространства землян и каждая фракция сражается друг с другом за контроль и прибыль. Вы живете на одной из внешних границ галактики, управляемой Терракорп, гигантской межгалактической компанией, связанной с землянами. Когда-то они отвечали за терраформирование планет, что окружают вас, но все это закончилось когда коварный ИИ захватил корабли терраформеров и устроил хаос. Сейчас Содружество переместилось подальше от ядра галактики в попытке избежать угрозы терраформеров, но не смогло избежать внутренних раздоров.\n\nВы - никто. Однако, как Независимый, вы обладаете силой притягивать людей и давать им надежду.</t>
		<t id="3">B\) Лор: &quot;Борьба за свободу!&quot;</t>
		<t id="4">Данный текст является отрывком из книги, написанной вашим отцом 16 лет назад.\n\n\033X... по пути сюда. Самое главное, что нужно помнить, - это то, что история никогда не связана с нами, людьми. Плохие парни всегда побеждают, и они говорят своим детям то, что те хотят услышать. Не послушание формирует человека, а свободная воля. Вы должны читать между строк и принимать правду, не оглядываясь на свои поступки. Именно в этом и заключается смысл этого восстания: постичь мир без страха, слез и смеха. Как вы думаете, Терракорп заботится о нас? Можете ли вы представить, что они одобрят план, который ослабит их влияние в этой галактике? Или, скорее всего, вас кормили сладкой ложью и иллюзиями. Тогда позвольте мне освежить вашу память о прошлом...\n\nКак вы, вероятно, знаете из школы, Земляне начали терраформирование тысяч планет много веков назад. В своей отчаянной попытке контролировать все и вся они создали ИИ, способный выполнять тяжелую работу, Ксенонов, которые позже восстали против своих создателей. Но вы не знаете, что Содружество пыталось бороться с Ксенонами, но вместо того, чтобы помочь им, Земляне объявили им войну, поскольку их безумные ученые считали, что некоторые Ксеноны по-прежнему активны и трудятся на благо их безжалостной империи.\n\nПосле пяти войн Содружество потерпело поражение. Аргонцам, Боронам, Паранидам, Сплитам и Телади было запрещено находиться в центральной части галактики. В течение многих лет они прятались в темных уголках известной вселенной, пока Земляне создавали Терракорп, гигантскую компанию, которая должна была заниматься &quot;внешними проблемами&quot;. С того самого дня все происходящее стало секретным, и Землянам удалось повлиять на мнение людей и убедить их в своей непогрешимости.\n\nНесколько лет спустя у них возникла идея терраформирования новых планет... Они не представляли, насколько сильными стали Ксеноны за это время, и &quot;Терракорп&quot; украла миллиарды кредитов в виде налогов, чтобы отправить землян на смерть против этих злобных машин. Но затем желание получить больше прибыли заставило их передумать. Вместо того чтобы посылать больше военных кораблей в галактику, контролируемую Ксенонами, они продали эти сектора на аукционе остаткам Содружества, заставив их поверить, что они смогут снова подняться и стать силой, которой они всегда хотели быть. Основные сектора по-прежнему будут для них закрыты, и они всегда будут оставаться на краю завоеванной вселенной, но они получили свободу, и им больше не придется прятаться. Они приняли предложение и купили сотни галактик, зараженных Ксенонами. Конечно, эту угрозу земляне от них скрывали. Но они сообщили им, что Терракорп осуществляет контроль над этими внешними приграничными галактиками. Были разработаны определенные правила, ограничивающие экспансию каждой фракции. Очевидно, что это приводило к внутренним войнам, и без лидеров, способных всех объединить, у нас не было шансов против землян. Нам приходилось иметь дело c жадностью и жаждой власти с одной стороны, и с Ксенонами - с другой...\n\n\Конец отрывка.</t>
		<t id="5">C\) Статистика секторов</t>
		<t id="6">У каждого сектора своя статистика, отображаемая в описании сектора на карте вашей галактики или в меню "Министерство Обороны":\n\nНаселение: максимальное количество людей, которое может содержать любой форпост.\n\nСкорость исследования: скорость, с которой будут работать ваши исследовательские и хакерские станции.\n\nПоддержка станций: максимально допустимое количество станций в секторе, кроме баз Пиратов и станций Компаний.\n\nВладелец де-юре: когда ИИ решает захватить сектор, он обращает внимание на различные факторы, включая стоимость сектора, которая заметно возрастает, если владелец де-юре такой же фракции. Сектора де-юре нельзя купить, но их можно захватить.\n\nКомпания: если компания закреплена за безопасным сектором, появится торговая станция. Эта станция торгует различными товарами в зависимости от компании.\n\nАномальные сигналы: некоторые опасные угрозы могут проявлять повышенный интерес к секторам с более сильным сигналом.\n\nТехнологии землян: в галактике, в которой вы живете, нет кораблей землян, за исключением некоторых из них, которые были оставлены давным-давно, когда земляне пытались терраформировать планеты. Однако от них остались обломки кораблей, которые могут помочь вашим исследовательским станциям в изучении земных технологий. Земляне сяитаются де-юре владельцами секторов с технологиями землян.\n\nПроизводство и потребление Форпоста: каждый Форпост производит один вид пищи, а потребляет другой. Выбор этого вида пищи зависит от сектора.</t>
		<t id="7">C\) Экономика</t>
		<t id="8">Количество ресурсов, которые вы можете произвести или использовать для торговли, было значительно сокращено, что бы сфокусировать экономику на крафте. Цены на всё были скорректированы и значительно снижены, как и возможные наценки.\n\nТак как всё направленно на крафтовую составляющую, то каждый ресурс, который вы видите транспортируемым, будет использоваться форпостом для создания кораблей и станций или фабрикой для производства товара более высокого уровня.\n\nКаждый корабль производится на Форпосте и не спаунится искусственно. Любой корабль, который вы видите в игре оплачивается реальными ресурсами каждой фракции.</t>
		<t id="9">E\) Фракции</t>
		<t id="10">Содружество состоит из шести фракций: аргонцы, бороны, параниды, сплиты, телади и земляне. Терраформеры состоят из двух фракций: ксенонов и OCV. Землян, АОГ и Гонеров больше нет, но яки остались. Каждая фракция Содружества начинает со своей территории и будет сражаться для завоевания дополнительных территорий. Дополнительные сведения об этом см. в разделах «Вторжения» и «Эскадроны».\n\nЕсли вы выходец из LU, обратите внимание, что корпорации Фэнон больше не существует и что OCV - это совершенно новая фракция, которая не следует ни одному из прошлых правил LU. OCV может захватывать новые сектора, а Ксеноны - нет.</t>
		<t id="11">F\) Миссии</t>
		<t id="12">Ванильные миссии были замены на новую систему - 15 процедурных миссий:\n\nПатрулирование \(сражение\): охота на ксенонский флот в текущем секторе. Ксеноны появятся только тогда, когда вы на своем корабле либо любой командир из ваших флотов войдёте в сектор. За каждое убийство вы получите кредиты и репутацию, но если вы не будете ждать, пока другие корабли сделают вашу работу. За эту миссию нет дополнительной репутационной награды.\n\nУничтожение \(сражение\): Фракции зачастую воюют друг с другом. Эта миссия предлагает вам уничтожить существующие корабли фракции противника. Фракции, против которых у вас постоянная война, будут иметь приоритет.\n\nПриманка \(сражение\): захватить поблизости заброшенный шахтерский корабль для привлечения внимания кораблей Хааков из глубин космоса. За каждое убийство вы получите награду кредитами и репутацией, а также оставите себе корабль, если вам удастся его сохранить.\n\nОборона \(сражение\): Ксеноны поставили поблизости прыжковый маяк и нацелились на станцию. Защитите станцию и уничтожьте маяк.\n\nСнабжение \(торговля\): станции нуждаются в различных товарах. Вы можете доставить их любым вашим кораблем. Награда всегда основана на средней цене товара.\n\nПриобретение \(торговля\): иногда ИИ посылает буксиры для захвата брошенных кораблей. Эти корабли могут быть использованы на их форпостах, когда это необходимо или проданы вам через эти миссии.\n\nДоставка \(торговля\): тёмная личность попросит тебя выполнить несколько доставок. Убедитесь, что вы можете защитить себя и доставляемый груз, который является ценным для некоторых пиратов.\n\nГеологоразведка \(логика\): просканировать некоторые астероиды в указанном секторе. Если вы уже просканировали все существующие астероиды в секторе, то будут созданы новые.\n\nСбор \(логика\): Артефакты были потеряны где-то в секторе. Вы должны найти их и вернуть на станцию, давшей вам задание. Артефакты представлены в виде лута, который ИИ не может собрать.\n\nРазведка \(логика\): развернуть усовершенствованные спутники по заданным координатам. Допускается погрешность 5 км. Обратите внимание, что в разделе Навигация есть команда на перемещение в координаты.\n\nСпасение \(логика\): захватите заброшенный корабль и доставьте его обратно на станцию, на борту все пассажиры живы. В качестве награды вы можете оставить корабль себе.\n\nПолиция \(логика\): найти преступника и привлечь его к ответственности. В награду вы можете оставить его корабль себе.\n\nДанные \(сражение\): отправляйтесь на вражескую станцию и дождитесь ее полного сканирования для сбора данных. Вы должны полностью остановить свой корабль, чтобы сканирование прошло успешно. Только вы, со своим кораблем, можете выполнить это задание. Во время сканирования местная полиция может обнаружить вас и напасть на вас.\n\nVIP \(логика\): вы должны перевезти одного ВИП пассажира на ближайшую фабрику. После выполнения задания фабрика получит временный бонус к производству. Для принятия этого задания необходимо пристыковаться.\n\nСнабжение \(торговля\): доставить ресурсы на близлежащую фабрику. Товары являются персональным заказом и не используются на станции, на которой вы получаете задание. Однако целевая фабрика будет использовать поставленные вами ресурсы.\n\nВ отличии от оригинальной игры вы должны пристыковать к станции для просмотра брифинга, принятия либо отказа от ранее принятой миссии. Вы также можете использовать команду "Брифинг Миссии" доступную в разделе "Дополнительные Команды Корабля" в консоли корабля. С помощью этой команды можно принять миссию на любом из ваших кораблей либо отказаться от нее. Обратите внимание, что миссии генерируются при входе в новый сектор без ограничения по времени, но через время пропадают, если их не принять.</t>
		<t id="13">G\) Форпосты</t>
		<t id="14">Форпосты - главные станции каждой фракции, включая вашу. Они служат местной штаб-квартирой, а также фабриками, способными строить корабли, лазеры, ракеты и щиты. Являются ключевыми этапами вашего развития, потому что только на них можно строить станции и корабли.\n\nФорпосты не работают сами по себе. В них проживают рабочие и производят все необходимое. В обмен вам необходимо их кормить занимаясь поставками пищи, если не хотите, чтобы они умерли от голода. Каждый форпост производит определенный тип пищи и потребляет другой, в зависимости от сектора \(см. раздел "Статистика сектора"\). Потребление еды можно убрать с помощью перка "Без потребления пищи". Если на Форпосте проживает менее 30 человек, он привлекает 20 человек за один цикл потребления Форпоста \(по умолчанию: 10 минут\). Когда в Форпостесте минимум 30 человек, он привлекает больше людей со скоростью 9 человек \(стандартная скорость роста\) за цикл, хотя эта скорость роста снижается в зависимости от плотности населения Форпоста. Перк "Стабильность населения" снимает штрафы скорости роста, но удваивает потребление пищи и несовместим с перком "Не требуется пища". Можно перемещать до 5 человек между Форпостами, но существует 33% шанс, что хотя бы один человек погибнет во время транспортировки.\n\nРабочие могут работать над несколькими проектами одновременно без каких-либо ограничений.\n\nНа форпостах могут происходит различные события с неблагоприятными последствиями. Чем больше у вас рабочих, тем больше шансов на появление такого события. Вы можете ограничить максимальное количество рабочих в каждом вашем форпосте через меню администрирования. Для защиты от таких событий служит страховка.\n\nТолько Торговцы и корабли с командой Торговля могут стыковаться с форпостами NPC.\n\nВы можете улучшить форпосты до Верфи. Для этого необходимы синие и зелёные кристаллы \(стоимость зависит от уровнясложности\). Взамен Верфь капитальных кораблей даёт +10% к специализации кораблей, 2 дополнительных слота для перков, коэффициент переработки ×1,2 и больше слотов для стыковки капитальных кораблей.</t>
		<t id="15">H\) Компании</t>
		<t id="16">Компании - это мелкие фракции, которые держатся в стороне от войн ведущихся по всей галактике. У них есть собственные торговые станции торгующие различными товарами, и их собственные Торговцы, которые могут пережить любые военные действия между двумя фракциями. Тем не менее Терраформеры по-прежнему считают их врагами. У них также есть наемники, которых можно нанять через Персональную консоль.\n\nКомпании базируются в секторах и будут строить Торговую Станцию только в случае, если сектор безопасен, т.е. не является неизвестным и не является Ксенонским. Сектор, которым вы владеете, является безопасным.\n\nУничтожение собственности компании незаконно и облагается крупными штрафами.</t>

		<!-- Empire -->
		<t id="1001">A\) Развитие</t>
		<t id="1002">Основное правило расширения вашей империи состоит в том, чтобы выгрузить форпост или фабрику в пустом секторе, тем самым захватив его. Однако, что бы захватить чужие территории необходимо сначала уничтожить все станции владельца сектора, за исключением станций компаний. Так же, захват сектора будет вам стоить некоторой репутации у владельцев соседних секторов \(за исключением первого\). Понизив репутацию с соседом вы рискуете быть атакованы его кораблями.\n\nС помощью вашей "Персональной Консоли" вы можете отказаться от сектора или передать его другой фракции если ваша репутация достаточно высокая.\n\nНе стоит спешить захватывать новые секторы! Каждый из них может привлечь внимание Ксенонов или Пиратов, и вам лучше иметь достаточно огневой мощи для защиты существующих активов перед тем, как вторгнуться на неизвестную территорию.\n\nПередача сектора другой фракции принесёт вам очко одобрения, если эта фракция не затребовала у вас этот сектор сама.\n\nНа высоких уровнях сложности фракции могут затребовать у вас один из ваших секторов. Вы можете передать им сектор либо отказать им, проигнорировав их требование в течении часа, отказаться от сектора либо передать его другой фракции. Отказ от выполнения их требований приведёт к объявлению войны.\n\nНе стоит слишком торопиться с захватом новых секторов! Каждый из них может привлечь внимание Ксенонов или Пиратов, поэтому перед продвижением в неизведанные территории лучше убедиться, что у вас достаточно огневой мощи для защиты уже имеющихся владений.</t>
		<t id="1003">B\) Производство</t>
		<t id="1004">Производство одна из наиболее важных особенностей Mayhem. Корабли, станции, щиты, лазеры, ракеты и оборудование могут быть изготовлены из различных ресурсов, которые вы все можете производить, строя заводы в своих секторах. В Mayhem, ГМК Сатурн и Стандартные комплексы были убраны, но стоимость многих вещей была изменена, чтобы игра оставалась сбалансированной.\n\nВся стоимость производства основана на средней цене производимого продукта, деленной на количество необходимых для него ресурсов.\n\nКаждый форпост имеет свои уровни специализации в разных областях. Чем больше проектов выполнено в определенной области \(корабли, лазеры, ракеты, щиты или станции\), тем больше процент эффективности; это означает, что затраты на исследования и время производства уменьшаются. Специализация имеет убывающую отдачу.\n\nПо умолчанию базовая специализация варьируется от 0% до 20%. Базовую специализацию можно дополнительно увеличить с помощью эффектов терраформирования и перка "Эффективность терраформирования 4". Специфическая специализация может быть дополнительно увеличена с помощью перка "Дешёвые станции", выполнения сюжетной линии Ренегат и Капитальная верфь. ИИ обладает динамической специализацией.\n\nОтмена проекта всегда вернет вам вложенные ресурсы.\n\nДля строительства корабля нужны люди.\n\nВсе корабли поставляются с базовым набором щитов и лазеров. Создание лазеров является необязательным, но позволяет настраивать индивидуальные конфигурации вооружения.</t>
		<t id="1005">C\) Рабочие</t>
		<t id="1006">Рабочие - это автоматизированные корабли, которые используются для управления вашей империей и облегчения вашей жизни. Каждый форпост и некоторые из ваших фабрик имеют ограниченное количество слотов, на которые вы можете назначить рабочих разного типа. Эти ограничения и другие опции вы можете посмотреть на вкладке &quot;Администрирование&quot; ваших Форпостов.\n\nАгенты: они оперируют либо с форпостом, либо с фабрикой. Если они работают на форпосте они будут искать работу в списке заданий, который вы задаёте в меню «Логистика» панели управления форпостом. Если они назначены на фабрику, они будут искать импорт ресурсов и экспорт продукции на любые другие ваши станции. В отличие от торговцев, агенты никогда не торгуют со станциями, не принадлежащих вам. Агенты синхронизируются друг с другом, а также с Торговцами.\n\nИсследователи: их единственная цель - убедиться, что каждый доступный сектор содержит улучшенный спутник. Спутники для установки они ищут на ваших станциях, в случае их отсутствия переходят в режим ожидания. Исследователи не будут покупать спутники с других станций. Как и все рабочие исследователи следуют настройке «Максимально дальний сектор для всех рабочих» на своей станции.\n\nСборщики трофеев: они ищут бесхозные трофеи во всех доступных секторах и выгружают их на свою базу.\n\nШахтёры: при назначении на Форпост или Фабрику Квантовых Трубок, будут добывать ресурсы из осколков астероидов в этом секторе и выгружать груз на свою базу, когда трюм заполнится. Мобильных шахтеров больше не существует. В Mayhem можно добывать только руду и кремниевые пластины, а также цветные кристаллы и минералы, которые можно продавать или использовать для изготовления оборудования через ангары ваших форпостов.\n\nТорговцы: секторных и галактических торговцев больше не существует. Торговцы - единственные рабочие, которые могут взаимодействовать с фабриками, которые вам не принадлежат. Другие фракции могут отправлять своих Торговцев на ваши Форпосты, если вы им это позволите. Все Торговцы и Агенты синхронизируются между собой: они &quot;блокируют&quot; товар на станции, на которую направляются, таким образом избегая того, чтобы несколько торговцев отправлялись в одно и то же место за одним и тем же товаром.\n\nБуксиры: они ищут брошенные корабли во всех доступных секторах и доставляют их на свою базу. Некоторые миссионные или другие специальные корабли нельзя захватить и буксировать.\n\nИИ использует тех же самых рабочих, что и вы, используя те же сценарии. У ИИ, однако, есть еще один рабочий: корабли обслуживания, которые здесь только для того, чтобы придать игре некоторую окраску без какого-либо особенного эффекта.\n\nВсе рабочие соблюдают параметр &quot;Макс. секторов&quot; домашней базы. По соображениям эффективности работы, Агенты и Торговцы не будут выходить за пределы 8 секторов. Это можно настроить в файлах конфигурации.</t>
		<t id="1007">D\) Логистика</t>
		<t id="1008">Существует два основных экрана, которые помогут вам управлять логистикой: меню агентов и меню торговцев. Оба находятся на вкладке «Логистика» панели управления форпостом. Важно отметить, что агенты обслуживают только ваши станции. Если вы хотите взаимодействовать со станциями других фракций, вам понадобится торговцы. Товары, которыми Торговцам разрешено торговать на ваших форпостах, должны быть вручную добавлены в список торговцев. Каждая из ваших фабрик имеет пределы импорта-экспорта, которые вы можете установить в меню параметров фабрики. Агенты и торговцы всегда будут проверять эти пороговые значения: первый раз перед тем, как лететь на фабрику, и второй раз по прибытии \(только экспорт\). Каждый форпост и каждая фабрика могут быть настроены так, чтобы разрешить или запретить посещение вашим Торговцам или Торговцам ИИ. Когда вы строите свой первый форпост, разумно было бы разрешить Торговцам ИИ стыковаться - это позволит вам покупать у них то, что вам нужно, особенно еду.\n\nКогда ИИ трейдер прибывает на одну из ваших станций, он станет покупать продукты или продавать ресурсы. Если на станции недостаточно средств, чтобы купить все товары у Торговца, вы будете уведомлены \(средства с вашего основной счета НЕ будут списаны\). Обратите внимание, что ИИ не будет торговать по любой цене; его терпимость к несправедливой цене зависит от вашего торгового ранга. К счастью все ваши заводы оснащены автоматической системой ценообразования. Рекомендуется оставить её включённой.\n\nВсе торговцы синхронизируются и «блокируют» станцию, на которую они направляются, таким образом избегая того, чтобы несколько торговцев отправлялись в одно и то же место за одним и тем же товаром.\n\nУ каждой станции есть очень важная настройка: «Максимально дальний сектор для рабочих». Это определяет диапазон, в котором ваши агенты и торговцы будут искать торговых партнеров, так же это значение влияет на всех ваших рабочих, включая исследователей. Обратите внимание, что настройка задания «Достижимые фабрики» также зависит от этого параметра.\n\nПараметры станции могут быть изменены либо через ванильное меню, либо через новое меню настроек станции в Консоли игрока. Обратите внимание, что только через Консоль игрока можно настроить автоматический перевод кредитов.</t>
		<t id="1009">F\) Исследования</t>
		<t id="1010">Самый простой способ приобрести корабли, кроме захвата или покупки через торговую миссию - это произвести их из ресурсов. Однако, для этого вы должны сначала отсканировать данные корабля, чтобы получить его чертеж \(добавляется на все исследовательские станции и в меню «Чертежи» вашей Персональной Консоли\). Существует четыре способа получить исследования для чертежа.\n\nПервый способ — сканирование корабля.Для сканирования данных необходим Сканер Данных, который вам доступен с самого начала игры \(элемент инвентаря\), и связанная с ним горячая клавиша. Сканирование корабля бесплатное и безопасное, но может быть очень утомительным, так как оно открывает только небольшую часть чертежа, а большие корабли требуют многократного сканирования кораблей подобного типа для полной разблокировки.\n\nВторой и значительно более быстрый способ открытия чертежей — использование исследовательских станций. К счастью, есть более быстрый способ разблокировать чертеж: исследовательские станции. Эти станции позволяют вам изучать любой корабль, чтобы открыть их чертежи. У каждого сектора своя скорость исследований, поэтому постарайтесь строить их в более подходящих секторах. Обратите внимание, что каждый проект может быть прерван и возобновлен в любое время.\n\nИсследовательские станции не зависят от населения. Корабли землян можно исследовать только в секторах, имеющих технологии землян \(см. карту галактики\).\n\nТретий способ — успешный абордаж корабля. Первый успешный абордаж корабля предоставит вам до первых 25% его чертежа.\n\nЧетвёртый способ — утилизация корабля. В большинстве случаев вы получаете разное количество исследования чертежа в зависимости от того, насколько хорошо он уже изучен. Вы получите 40% исследования, если завершено 0–25% исследований, 25% — если завершено 26–50%, и 10% — если завершено 51–85%. Максимальное количество исследования, которое можно получить при переработке, составляет 85%. Максимальный прогресс исследований, который можно получить от утилизации, составляет 85%. Оставшиеся 15% должны быть завершены либо с помощью Сканера данных, либо на Исследовательских станциях.\n\nСуществует три исключения для утилизации.\n Во-первых, для продвинутых кораблей через переработку можно открыть только первые 50% их чертежей.\n Во-вторых, корабли OCV нельзя перерабатывать, если их чертежи уже открыты или если исследование чертежа достигло 85% и более.\n В-третьих, присоединение к OCV блокирует исследования, но взамен вы получаете гарантированные чертежи.</t>
		<t id="1011">G\) Техобслуживание</t>
		<t id="1012">В вашей "Персональной Консоли" вы увидите меню "Обслуживание". Очень важно следить за этим, потому что обслуживание корабля может легко выйти из-под контроля. На обслуживание каждого корабля расходуются средства, размер которых со временем увеличивается по мере нахождения корабля вне дока, в зависимости от коэффициента технического обслуживания. Это означает, что ваши корабли стареют, и в какой-то момент вы, возможно, захотите отправить их на техосмотр, чтобы сбросить коэффициент технического обслуживания до 100%.\n\nЭто означает, что ваши корабли устаревают, и в какой-то момент вы, возможно, захотите подумать о их замене для снижения затрат на обслуживание. Обратите внимание, что коэффициент обслуживания останется на уровне 100% и не будет увеличиваться, если корабль оснащён "Мобильным Ремонтным Комплексом". Расходы на техническое обслуживание не взимаются, если корабль пристыкован к форпосту с включенным перком "Сухой Док".\n\nРабочие автоматически ремонтируются и обслуживаются. Сопровождение флота можно настроить на авторемонт и автообслуживание в их настройках.</t>
		<t id="1013">H\) Десант</t>
		<t id="1014">Абордаж в целом аналогичен стандартному. Для начала операции по абордажу необходимы морские пехотинцы, абордажные капсулы и корабль, способный их запускать. Большинство кораблей класса M6, M8 и капитальных кораблей могут запускать абордажные капсулы.\n\nПиратские базы крайне важны для ранних абордажных операций. На них продаются абордажные капсулы и более опытные морпехи.\n\nможет предоставить необходимые ресурсы для проведения большего количества абордажных операций. Абордажные капсулы можно создавать на вашем форпосте. Морпехов можно нанимать на вашем форпосте, но их начальный уровень навыков низкий - лишь для абордажа кораблей класса M6 или TM, при условии, что на этапе взлома их поддерживают как минимум 2 морпеха с достаточным навыком взлома.Вы можете увеличить их начальный показатель боя, разблокировав на Форпосте перк "Договор с приратами". В качестве альтернативы, заключение союза с Ксенонами, по ходу основного сюжета предоставит вам улучшенных новобранцев. Для найма морских пехотинцев на форпосте необходимо, чтобы его население составляло не менее 75%.\n\nАбордаж кораблей сопровождается потерей репутации, а сам факт абордажа может принести вам дурную славу.\n\nВ отличие от ванильной версии игры, корабли имеют больше внутренней защиты.Все корабли M6 и TM не имеют внутренней защиты, за исключением кораблей наёмников, которые оснащены всеми тремя типами защиты. Однако на капитальных кораблях есть шанс появления защитных систем. На уровне сложности "Безумие" вероятность появления защиты удваивается. Корабли Ксенонов и OCV гарантированно оснащены защитой.\n\nПосле успешного абордажа вражеская команда предпринимает последнюю попытку сопротивления. Этот этап не зависит от боевого навыка ваших морпехов и определяется только количеством морпехов, выживших после взлома ядра. Чем больше морпехов остаётся на корабле после взлома ядра, тем больше дополнительных потерь вы понесёте.\n\nЕсли за захваченый корабль была назначена награда или или он был странствующим Ренегатом, вы получаете награду так, как если бы корабль был уничтожен. Абордаж странствующего Ренегата даёт больше кристаллов, чем его уничтожение. Если на момент захвата у корабля было сопровождение, вы можете отдать захваченному кораблю любую команду атаки - это приведёт к переходу его сопровождения под ваш контроль.</t>
		<t id="1015">E\) Логистика</t>
		<t id="1016">Благодаря своей гибкости и полному контролю вы можете управлять своими Агентами, логистика является одним из самых сложных аспектов Mayhem. В этом разделе мы рассмотрим, как настроить логистику для производства материалов, необходимых для строительства станций, а именно: теладианиума, расторного масла и руды. Вам понадобится:\n\n- Сектор с поддержкой не менее 8 станций.\n- 4 TS используемые в качестве Агентов. Они могут быть медленными и дешевыми, так как им не нужно покидать сектор.\n- Форпост для производства кораблей и строительства необходимых станций.\n\nКак только вы выгрузите свой первый Форпост с ТЛ в самом начале игры, у вас будет достаточно ресурсов для строительства всех необходимых станций:\n\n- Челт аквариум: производит мясо Челтов из батареек.\n- Химическая лаборатория: производит химикаты из отходов. Отходы автоматически производятся на Форпостах.\n- Производство продуктов питания: производит Рацион питания из белковой пасты.\n- Рудная шахта: производит руду за счет Рациона питания. Вы также можете добывать руду и кремниевые пластины с помощью шахтеров со своего Форпоста.\n- Завод по производству белковой пасты: производит белковую пасту из отходов.\n- Растарный завод: производит Растарное масло из мяса Челтов/Аргну.\n- Завод Теладиания: производит Теладианий из химических веществ.\n\nПосле того, как вы разместите все свои станции, перейдите на экран логистики и добавьте следующее:\n\n- Импортируйте теладианиум с местных фабрик. Самая дорогая фабрика стоит около 4.500 Теладианиума.\n- Импортируйте руду с местных фабрик. Самая дорогая фабрика стоит около 7.500 руды.\n- Экспортируйте батарейки на местные заводы. Мы предполагаем, что у вас есть перк "Солнечные панели". Если нет, вы можете либо купить батарейки у торговца, либо построить солнечную электростанцию, если у вас есть место для ее постройки в секторе.\n- Экспортируйте отходы на местные заводы.\n\nОдин из подходов - назначить по одному агенту на каждую из следующих станций: Форпост, Фабрика по производству продуктов питания, растарную фабрику и Фабрику по производству Теладианиума. Помните, что агенты, назначенные на фабрику, занимаются как импортом, так и экспортом. Например, на вашем предприятии по приготовлению пищи ваш агент будет импортировать белковую пасту от местного производителя и экспортировать Рацион питания на местную шахту.\nДругой пример: ваш агент на Растарной фабрике будет импортировать мясо Челтов/Аргну, а растарное масло экспортировать на ваш Форпост, так как оно не нужно ни одной фабрике.\n\nЕсли в вашем секторе еще есть место, подумайте о покупке завода улучшенных спутников. Их можно применить при исследовании или лгко продать по хорошей цене. Кроме того, улучшенные спутники легко производить, так как для их производства нужны только батарейки.\n\nВторой и более эффективный подход - назначить часть агентов непосредственно на форпост. Хорошее практическое правило: один агент может обслуживать 2–3 фабрики. Вернитесь на экран логистики и добавьте следующее:\n\n- Импорт химикатов с местных фабрик.\n- Импорт мяса чельтов с местных фабрик.\n- Импорт протеиновой пасты с местных фабрик.\n- Импорт C-рационов с местных фабрик.\n- Экспорт химикатов на местные фабрики.\n- Экспорт мяса чельтов на местные фабрики.\n- Экспорт C-рационов на местные фабрики.\n- Экспорт протеиновой пасты на местные фабрики.\n\nПри правильной настройке ваши агенты будут экспортировать все базовые и промежуточные ресурсы, а также импортировать конечные продукты обратно на Форпос. При втором подходе агенты будут заниматься импортом и экспортом между форпостами и каждой фабрикой. Это централизует логистику форпоста внутри сектора.\n\nЕсли в вашем секторе еще есть место, подумайте о покупке завода улучшенных спутников. Их можно применить при исследовании или лгко продать по хорошей цене. Кроме того, улучшенные спутники легко производить, так как для их производства нужны только батарейки.\n\nЕсли вам нужно больше материалов, но в секторе больше нет свободных слотов для станций, вы можете использовать грузовой корабль ST, оснащённый Мобильным фабричным комплектом \(создаётся в меню «Ангар → Улучшение кораблей» на ваших аванпостах\). Однако этот способ менее эффективен, чем использование обычных фабрик.</t>

		<!-- Warfare -->
		<t id="2001">C\) Отношения фракций</t>
		<t id="2002">Галактика очень динамичное место и отношения между фракциями не исключение. Действуют такие правила:\n\n1. Фракции являются «нейтральными», когда они ни куда не вторгаются, либо подписали между собой мирный договор. Перемирие может быть подписано после того, как фракция захватит сектор и больше ни куда не вторгается. Как следует из названия - это временное состояние.\n\n2. Фракции являются «друзьями», если у них заключён постоянный союз или коалиция.\n\n3. Фракции будет «врагом», пока ведет вторжение или имеется тотальная война или постоянная война с игроком.\n\nНерушимые союзы и тотальные войны связаны с настройкой галактики и являются постоянными. Кроме того, союзы и войны можно вызвать при помощи Очков одобрения.\n\nПостоянные войны - это привилегия игрока. Постоянная война может быть либо привязана к тотальной войне, либо объявлена игроком в любое время любой фракции. Объявление постоянной войны даст вам 1 очко покровительства и 1 дополнительный перк на все ваши настоящие и будущие форпосты.\n\nКоалиции являются временным альянсом, созданным по меньшей мере между двумя небольшими фракциями против одной крупной фракции. При наличии неразрывных альянсов и коалиций ресурсы распределяются между членами.</t>
		<t id="2003">A\) Вторжения</t>
		<t id="2004">Вторжения фракций подчиняются строгим правилам:\n\n- Фракция не может претендовать на уже занятый сектор.\n\n- Захваченный сектор удерживается в течение определённого срока, по истечении которого захватчик обычно отступает. Также существует время восстановления перед тем, как боевая группа сможет захватить другой сектор.\n\n- Инициаторами вторжения всегда являются Боевые группы. Однако они могут получать подкрепления от других флотов, таких как Оперативные группы или Пограничные патрули.\n\n- Сектор считается завоёванным, когда уничтожены все станции. Корпоративные станции и базы пиратов не учитываются.\n\n- Игрок автоматически захватывает сектор при уничтожении станции.\n\n- Можно полностью уничтожить любую фракцию.</t>
		<t id="2005">B\) Эскадры</t>
		<t id="2006">Для защиты своих территорий, вторжения в новые сектора и изматывания противника основные фракции имеют несколько флотов разных типов:\n\nБоевая группа используется для вторжения в новые сектора. Группа обыкновенно группируется в безопасном месте, прежде чем заявить претензию на сектор, который планируется захватить, а затем выдвигается к нему.\n\nПограничный патруль: используется для защиты пограничных секторов, отдавая приоритет «горячим секторам» \(см. ниже\).\n\nСилы эскорта: они часто сопровождают гражданские корабли \(рабочие\) или же они защищают свой текущий сектор.\n\nПолиция: они преследуют корабли с незаконными товарами на борту, а также нападают на вражеские корабли соседних секторов. По умолчанию они защищают свой текущий сектор.\n\nАрьергард: они действуют точно так же, как пограничные патрули, за исключением того, что они сосредоточены на внутренних секторах.\n\nОперативная группа: наиболее агрессивный флот. Они могут отправиться на вражескую территорию, чтобы атаковать случайные корабли, даже если они не воюют против них. Однако их приоритетом является уничтожение вражеских спутников и прыжковых маяков, а также помощь боевым группам. Проводят механику возмездия: мстят за потерянные фракцией корабли, пытаясь уничтожить вражеских кораблей на ту же ценность.\n\nРейдеры: состоят примерно из дюжины быстрых истребителей классов M3/M4; эти флоты ведут партизанскую войну, проникая в глубокий тыл для проведения антилогистических операций против враждебных фракций. Во время войны они пробираются на вражескую территорию и при возможности уничтожают транспорты класса TS. Если они атакуют вашу империю, то также будут нацеливаться на ваши транспорты класса TP. На более высоких уровнях сложности у этих флотов повышается вероятность совершить набег именно на вашу империю, а не на другие фракции.\n\Помимо системы возмездия, существует также система оповещений. Каждый раз, когда корабль подвергается нападению или происходит что-то опасное, поднимается тревога и сектор на короткое время становится &quot;горячим&quot;. На такие сектора всегда обращают особое внимание большинство флотов.\n\nБольшинство флотов отступают, когда чувствуют, что силы противника превосходят их. Если это произойдет, они отправятся в ближайший безопасный форпост и будут ждать подкрепления.</t>
		<t id="2007">F\) Ракеты</t>
		<t id="2008">Ракеты полностью переработаны. Основная идея заключается в том, чтобы устранить путаницу между разными типами ракет, а также изменить ванильный игровой процесс, приблизив его к реальной модели.\n\nПервое крупное изменение касается классификации ракет. У вас есть три типа ракет:\n\n- Фокс 1: Полуактивный радар самонаведения. Эти ракеты не являются теплонаводящимися и запускаются по захваченным целям. Ракеты медленные со средней дальность полета. Ракеты Фокс 1 могут распознаваться только с помощью ПРО MK1. Идентификация может проводиться на больших дистанциях и является обязательной для сбития вражеских ракет.\n- Фокс 2: Инфракрасное наведение. Эти ракеты являются теплонаводящимися \(они могут захватывать в цель ракеты вместо корабля\) и не требуют целеуказания. Они быстрые и имеют небольшой радиус действия и в силу своих характеристик могут не замечать цели с низкой тепловой сигнатурой, к примеру, как истребители. Ракеты Фокс 2 могут быть идентифицированы только при помощи ПРО MK2 на средней дистанции.\n- Фокс 3: Автоматическое наведение. Эти ракеты не являются теплонаводящимися и не требуют захвата цели. Они обладают оптимальной скоростью и большой дальностью полета. Ракеты Фокс 3 могут быть обнаружены только с помощью ПРО MK3, на малой дальности.\n- Зенитные ракеты: Радар пассивного наведения. Эти ракеты могут запускаться только М7М. Они обладают самой высокой скоростью, самой большой дальностью полета, самым высоким уроном и у них самая высокая стоимость. Перехват зенитных ракет с помощью ПРО и контрмерами невозможен. Однако, как и все другие ракеты, они могут быть уничтожены лазерным оружием, несмотря на то, что все ракеты значительно прочнее, чем в ванильном варианте.\n\nВсе ракеты представлены по расовому признаку, и каждая фракция обладает каждым типом ракет.\n\nИИ усовершенствован с целью максимально эффективного использования ракет, а также сохранения качества игры и сбалансированного игрового процесса. Поэтому ИИ не использует ракеты за пределами сектора против небольших истребителей \(ваши корабли могут\). ИИ использует M8, а также может использовать M7M. Эти корабли способны выпускать ракеты в удаленных боях, так же как и ваши. В каждый М8 встроены все классы ПРО для защиты ближайших союзников.\n\nИстребители не могут стрелять ракетами. Единственные классы кораблей, которые могут использовать ракеты - М1, М2, М6, М7, М7М и М8. Зенитными ракеты могут выпускаться только М7М, в то время как ракеты типа "Фокс" могут выпускаться всеми другими классами кораблей.\n\nГорячая клавиша для ручного запуска контр мер не предусмотрена. Это связано с тем, что у ПРО крайне низкие шансы на промах.</t>
		<t id="2009">D\) Взлом портов</t>
		<t id="2010">Взлом - это функция, заменяющая старую систему абордажа. Она позволяет нарушать работу, повреждать или захватывать корабли. Для начала взлома необходимы три вещи:\n\n- Руткит для взлома. Это оборудование открывает доступ к командам взлома с консоли вашего корабля. Эти команды доступны только вашему собственному кораблю, то есть тому, которым вы управляете лично.\n- Хакерские чипы. Эти чипы необходимы для установки и удаления бэкдора на уязвимой цели. Их можно производить либо на форпосте с перком &quot;Центр кибербезопасности&quot;, либо на Мобильной фабрике - это транспорт класса ST, оснащённый комплектом Мобильной фабрики \(его можно изготовить в меню Ангар -&gt; Модернизация кораблей вашего Форпоста\).\n- Хакерская станция. Исследовательскую станцию можно преобразовать в Хакерскую, купив специальные перк на местном Форпосте. Хакерская станция используется для обнаружения уязвимостей и создания новых вирусов.\n\nКак только все условия будут выполнены, вам необходимо понять, как работает взлом.\n\nВо-первых, вам нужно просканировать цель \(Хакерство -&gt; Сканировать порты цели\). Это даст вам информацию об уязвимых портах \(Хакерство -&gt; Показать записи в базе данных\). Эти порты используются для доступа к различным системам цели:\n\n- Бухгалтерия: кража денег со счета цели.\n- Груз: вынуждает цель сбросить часть своего груза.\n- Охлаждение: повреждение корпуса цели.\n- Навигация: временно выводит из строя систему управления цели, заставляя ее беспорядочно перемещаться в соседние сектора.\n- Кислород: убивает весь экипаж, позволяя захватить корабль.\n- Щиты: вызывает временный сбой питания в системах цели, влияя как на лазерные, так и на щитовые генераторы.\n- Оружие: временно отключает системы вооружения корабля.\n\nВо‑вторых, необходимо установить бэкдор в один из открытых портов цели.\n\n- Закрытые порты не уязвимы и не могут быть взломаны.\n- Защищённые порты можно открыть, если потратить на них очки исследований.\n- Открытые порты можно использовать для установки бэкдора \(за стоимость одного хакерского чипа\).\n\nИсследование порта требует денег и времени.  отличие от Исследовательских станций, для начала любого исследовательского проекта на Хакерских станциях необходимо вкладывать средства.\n\nКогда на корабле установлено &quot;ПО Расширенный брандмауэр&quot;, все его порты закрыты, и он не может быть взломан.\n\nУстановка бэкдора безопасна, но он может быть обнаружен. В этом случае порт будет показан как &quot;исправленный&quot;, и взломать его будет уже невозможно.</t>
		<t id="2011">E\) Взлом - Вирусы</t>
		<t id="2012">Как только вы установили бэкдор на цель, эта цель становится уязвимой. Теперь у вас есть доступ к его системам, и это дает вам возможность внедрить вирус. Вирусы воздействуют только на одну систему, на один вектор, но вы можете воздействовать на несколько целей одновременно. Если вам нужно воздействовать на ту же систему по другому вектору, вам придется создать другой вирус.\n\nКогда вы создаете новый вирус, у вас есть возможность выбрать эффективность вместо безопасности и наоборот. Это влияет на несколько факторов, особенно на максимальное расстояние от станции взлома, на которое вы сможете отправить свой вирус. Цели за пределами этого диапазона не могут быть взломаны.\n\nКогда ваш вирус готов, вы можете отправить его к цели в радиусе действия. Это работает следующим образом:\n\n1/ Выберите одну или несколько целей. Ваш вирус будет воздействовать на эти цели на систему, для которой он был разработан.\n2/ Выберите реле. Реле - это доступный корабль, на котором установлен бэкдор. Он служит в роли прокси-сервера, который защищает вас от отслеживания.\n3/ Подтвердите и отправьте вирус. Потребуется некоторое время, чтобы он заразил систему и оказал прямое воздействие. Вы получите уведомление.\n\nЦели имеют разное количество узлов в зависимости от их размера. Чем больше узлов у цели, тем больше времени потребуется вирусу для заражения системы. Каждый узел можно отследить. Если отслеживание прошло успешно, будет начата контратака против нескольких ваших кораблей. Эта контратака может затронуть ваши корабли так же, как и ваши цели. Шанс отслеживания рассчитывается для каждого реле, т.е. следы должны пройти через все ваши реле, прежде чем достигнут вашей хакерской станции и идентифицируют вас как хакера. Поскольку кибер-атаки всегда трудно доказать, никаких других последствий ваших атак не будет \(хотя контратаки могут быть весьма разрушительными!\).\n\nБыстрый взлом — это альтернативный подход. Для него не требуются никакие перки — всё, что нужно, это корабль с руткитом для взлома и 1 хакерский чип. Эффективность взлома случайна и составляет от 30 до 70 %, задержки отсутствуют. Он имеет случайную эффективность взлома от 30% до 70% и не вызывает задержек. Однако этот метод не работает на подсистемах Кислорода или Бухгалтерии, и его источник всегда отслеживается до вас. После этого уязвимость в подсистеме немедленно устраняется для всей линейки кораблей, а все остальные порты на взломанном корабле блокируются.</t>

		<!-- Mechanics -->
		<t id="3001">B\) Построение кораблей</t>
		<t id="3002">В Mayhem 3 все боевые сценарии были переписаны с нуля. Это означает, что некоторые основные механики были переработаны. В связи с этим боевая тактика и корабельные соединения были пересмотрены. Все соединения, эскадрильи и флоты теперь имеют одинаковые правила:\n\n1. Лидер находится в центре формирования и только лидер запускает основной сценарий, который говорит ему что делать и в каких ситуациях.\n\n2. Ведомые - это все остальные корабли, которые следуют за лидером и помогают ему. Они всегда будут пытаться защитить лидера в приоритетном порядке, затем атаковать его цель или помогать другим ведомым.\n\n3. Корабли поддержки - это истребители, которых может нести ведомый. Пока они находятся на авианосце и пока он жив они остаются независимыми от формирования. Их приоритетом становится защита и помощь авианосцу. Если авианосец уничтожат, они присоединятся к формированию обратно, как обычные ведомые. Если авианосец оснащен "Ремонтным Модулем Авианосца", корабли поддержки будут находится на авианосце, пока их корпус поврежден.\n\nОбратите внимание, что крылья являются одной из немногих механик, с турельными скриптами, которые остались нетронутыми. Пожалуйста, сообщите о любой проблеме, с которой вы столкнетесь.</t>
		<t id="3003">D\) Трофеи и сброс груза</t>
		<t id="3004">Трофеи или FLC \(ШПТ\) - Fight Loot Chance \(Шанс Получения Трофея\) - это функция вселенной Litcube, которая определяет, сколько шансов у корабля сбросить щиты и лазеры, если он будет уничтожен кораблем игрока. Однако в Mayhem FLC - это фиксированная ставка, которая применяется к каждому кораблю во вселенной, включая ваш. Уровень FLC, который вы видите на экране статуса пилота, можно игнорировать. Транспортные корабли особенные в плане трофеев: если у них есть груз, они всегда сбросят весь свой груз.\n\nКоэффициент оставления кораблей в Mayhem был значительно снижен. Количество брошенных кораблей теперь ограничено и у Mayhem есть своя система спасения.</t>
		<t id="3005">A\) Персональная консоль</t>
		<t id="3006">Несколько горячих клавиш имеют решающее значение для игрового процесса Mayhem. Персональная консоль - это меню, которое вы будете использовать чаще всего. Вы можете получить к нему доступ через горячую клавишу или через меню «Дополнительные команды корабля» ваших кораблей. Обратите внимание, что все настраиваемые горячие клавиши деактивируются, когда вы пристыкованы \(жестко заданное ограничение\).</t>
		<t id="3007">Q\) Настройка игрового процесса</t>
		<t id="3008">Многие переменные игрового процесса можно изменить через файл: X3/addon/t/9972-L007.xml. Почти всё можно настроить на свой вкус! Эти файлы часто называют &quot;t-файлами&quot;.</t>
		<t id="3009">C\) Ремонт</t>
		<t id="3010">Все корабли со временем бесплатно ремонтируются пока пристыкованы к любому из ваших форпостов. Они также могут быть отремонтированы на авианосце, если он оборудован "Ремонтным Модулем Авианосца". Однако процесс идет медленнее, чем на Форпосте.\n\nКроме того, авианосец может ремонтировать корабли в космосе. Однако для этого необходимо выполнение четырёх условий:\n- Ведомый корабль не должен быть пристыкован.\n- Ведомый корабль должен входить в состав флота.\n- Ни авианосец, ни ведомый корабль не должны атаковать.\n- Ведомый корабль должен быть большим или крупнее. Под это правило подпадают M6, TM, M8 и и любой корабль капитальные класса.\n\nСтанции автоматически ремонтируются с течением времени.</t>
		<t id="3011">F\) Новое оборудование</t>
		<t id="3012">Много оборудования теперь включено по умолчанию во все корабли. Тем не менее, для некоторых из них, например, для стыковочного компьютера и транспортёра, вам нужно потратить несколько цветных кристаллов, чтобы их установить. Осуществить это можно через меню «Обновление корабля» из ангара форпоста. Эти кристаллы добываются на шахтах, но их также можно преобразовать из «нормальных» кристаллов, т.е. произведенных в фабриках кристаллов.\n\nПожалуйста ознакомьтесь с разделом энциклопедии &quot;Оборудование для кораблей&quot;, чтобы узнать больше обо всём новом оборудовании.</t>
		<t id="3013">G\) Пираты</t>
		<t id="3014">Пираты всегда скрывались в самых тёмных уголках вселенной задолго до неудачных попыток терраформирования Землян. Пиратские базы можно случайно встретить в неизвестных секторах. Они строят истребители, корветы и военные транспорты для охоты за грузовиками и их драгоценными грузами.\n\nПиратские базы со временем возрождаются, но перестанут возрождаться, если в галактике не останется ни пиратских баз, ни форпостов Яки. Вы можете пристыковаться к любой пиратской базе в любое время, даже если она выглядит враждебно, за исключением случая, если вы недавно уничтожили пиратскую базу. Если вы хотите исправить плохую репутацию с фракцией, следует пристыковаться к одной из таких баз.</t>
		<t id="3015">E\) Прыжковые маяки</t>
		<t id="3016">Вы единственная фракция, способная создавать и использовать прыжковые маяки, кроме Фэнон и Ксенонов, которые могут пользоваться вашими для перемещения по галактике. Чтобы создать прыжковый маяк, вам сначала нужно построить фабрику по производству "Ядер прыжкового двигателя" на одном из ваших Форпостов, а затем использовать эти ядра для создания прыжкового маяка на корабле, оснащенном комплектом "Мобильной фабрики" \(Специальное -&gt; Производство\).\n\nМаяки действуют как врата: после установки двух маяков ваши корабли автоматически начнут использовать их и всегда будут стараться найти кратчайший путь между своим местоположением и пунктом назначения. Обратите внимание, что вы можете перемещаться через прыжковые маяки на собственном корабле с помощью настраиваемой горячей клавиши.\n\nФорпосты могут разблокировать перк "Прыжковая Станция". Прыжковые Станции функционируют точно так же, как и Прыжковые Маяки, но без уязвимостей, присущих маякам.\n\nСуществует ограничение на количество активных Прыжковых Маяков и Прыжковых Станций в галактике.\n\nБрошенные Прыжковые Маяки можно найти в секторах с технологиями землян. Однако на более высоких уровнях сложности заброшенных маяков меньше. Кроме того, чтобы захватить, разместить и удерживать Прыжковые Маяки, вы должны либо владеть сектором, либо иметь как минимум 6-й ранг \(7-й на безумной сложности\) у фракции, либо находиться в неизвестном секторе \(для сектора Ренегатов необходимо завершить сюжетную линию Ренегатов\). Вы не можете размещать или захватывать Прыжковые Маяки во вражеских секторах или в секторах других фракций, если ваша репутация недостаточно высока.</t>
		<t id="3017">H\) Ксеноны</t>
		<t id="3018">Ксеноны - печальное следствие многих неудачных попыток терраформирования, предпринятых Землянами несколько десятилетий назад. Они контролируют несколько сильно защищенных секторов и способны создавать флоты вторжения. Защита этих секторов общая и не усиливается с течением времени. Если она уничтожена, то больше не восстанавливается.\n\nКсеноны будут стараться захватить ваши прыжковые маяки. Они могут использовать их так же, как и вы.\n\nСуществует сюжетная линия, которая позволяет вам вступить в союз с Ксенонами или сотрудничать с Фэнонами - дефектным ответвлением терраформеров. Хотя союз с Ксенонами приносит значительные преимущества, он также сопряжён с рядом трудностей.</t>
		<t id="3019">M\) Сложность</t>
		<t id="3020">Вы можете выбрать уровень сложности игры только при её запуске, во время начального опроса. Эта настройка влияет на:\n\n- Силу вторжений Ксенонов и OCV, странствующих флотов Ксенон и кораблей Ренегатов.\n- Количество станций Ксенонов на сектор \(а значит, и силу оборонительных сил\).\n- Количество пиратов, порождаемых пиратскими базами.\n- Шанс появления пиратской базы в Неизвестном секторе.\n\nБолее высокие уровни сложности добавляют больше модификаторов, включая, но не ограничиваясь, ограничениями для игрока и более интеллектуальным поведением NPC. К ним относятся:\n\n- Общий уровень сложности миссий.\n- Максимальное количество перков, которые можно выбрать для каждого форпоста.\n- Использование форпостами NPC дополнительных перков.\n- Объявления войн.\n- Уменьшенное количество лазеров, остающихся на покинутых кораблях.\n- Сокращённые таймеры на корабли чёрного рынка.\n\nБезумная сложность - добавляет ещё больше модификаторов поверх того, что предлагает высокая сложность:\n\n1. Стартовые условия\n- Только 1 свободный сектор в начале. После захвата вашего первого сектора все неизвестные сектора переходят под контроль Содружества.\n- Вы становитесь нацией при получении хотя бы одного сектора, а не при получении восьми секторов или достижении 1/4 порога силы флота \(по умолчанию: 2000 силы флота\).\n- Вознесение\n  - Быстрое вознесение отключено.\n  - Пути вознесения заменены особым вознесением с более высокими квотами и случайными задачами.\n- В начале игры нет дополнительных кораблей, денег, открытых секторов и чертежей.\n- Начинаете с репутацией 0 у вашей стартовой фракции и -2 у всех остальных фракций Содружества.\n\n2. Ограничения для игрока\n- Меньше обучающих материалов.\n- Ограничения на TS и TP\n  - Цены на чёрном рынке в 10 раз выше.\n  - Исследования или чертежи TS и TP НЕДОСТУПНЫ из ЛЮБЫХ источников, за исключением чертежей TS и TP Фэнонов, выдаваемых в качестве наград по основному сюжету.\n- Все расходы на обслуживание увеличены на 50%.\n- Лицензия на полицейскую деятельность и размещение развёртываемых объектов \(прыжковых маяков и спутников\) в секторах NPC требуют 7-го ранга.\n- Бонусы от дурной славы менее эффективны.\n- Увеличены штрафы к скорости терраформирования. Глобальный лимит проектов терраформирования снижен.\n- Для телепортации на корабль на нём должно быть установлено устройство Транспортер.\n- Лимиты на Прыжковые Маяки и Прыжковые Станции уменьшены на 25%.\n- Длительность таймеров расположения и обращения в OCV сокращена на 30%.\n- Бродячие Ренегаты выбрасывают на 33% меньше кристаллов.\n- Коэффициент утилизации снижен на 20%.\n- Верфь для Крупных Кораблей дороже и теперь требуется для постройки M7, M2 и M1.\n- Налоговый доход снижен до 1/3, а деньги, получаемые от абордажа или через торговый союз, уменьшены до 2/3.\n- Снижены шансы получения миссий с наградой в виде корабля.\n\n3. Поведение NPC\n- Снижены шансы оставления корабля экипажем. На покинутых кораблях остаётся меньше лазеров.\n- Капитальные корабли NPC чаще появляются с Продвинутым Фаерволом и Внутренними Сторожевыми Лазерами.\n- Все TS и TP теперь имеют 50% шанс появления с Продвинутым Фаерволом.\n- Ксеноны, OCV, Хааки и Ренегаты стали сильнее.\n- Ксеноны быстрее заражают прыжковые маяки.\n- Форпосты NPC и корабли Ренегатов \(не включая истребители поддержки Ренегатов\) имеют повышенный шанс появиться с Настройкой Пандоры.\n  - Форпост с Настройкой Пандоры гарантирует, что любой построенный им корабль будет иметь Настройку Пандоры.\n- Фракции NPC стали более агрессивными.\n  - Фракции NPC реже выдвигают ультиматумы и могут объявлять войну игроку без общей границы.\n  - Исследователи имеют 1% шанс захвата неизвестных секторов \(вместо 0.2% на высокой сложности\).\n  - Флоты Рейдеров чаще выбирают игрока в качестве приоритетной цели.\n\n4. Основной сюжет\n- Прохождение за Фэнон\n  - Находясь в союзе с вами, Фэнон должны действовать скрытно, что снижает их скорость производства до 70%.\n    - Если у вас есть Дурная слава, повышенное внимание вынуждает их замедлиться ещё больше, снижая эффективность до 63%.\n    - Это ограничение перестаёт действовать после того, как вы присоединитесь к OCV.\n\n- Прохождение за OCV\n  - У Фэнон повышены шансы появления Прыжковых Маяков как в их секторах, так и в секторах Содружества.\n  - Присоединившись к Ксенонам/OCV, вы получаете только по одному чертежу каждого класса кораблей и более слабый флот.\n  - Патрули Ксенонов становятся значительно слабее по сравнению с периодом до присоединения к OCV.</t>
		<t id="3021">J\) Наемники</t>
		<t id="3022">У частных компаний не только есть Торговцы, но и наемники. В обычном режиме эти наемники кочуют по галактике, оказывая помощь везде, где только можно. Порой они могут переправлять нелегальные товары между фракциями. Если у вас есть полицейская лицензия и вы встретите наёмника его можно просканировать на наличие нелегальных товаров и при желании уничтожить, как пирата получив за это вознаграждение.\n\nТакже можно нанимать наемников и для своих задач. Если вы решите нанять одного из них, вам придется платить им зарплату выделять охранное сопровождение. Наемников можно увольнять, но не стоит этого делать до истечения часа работы, так как оплата взимается за час и вы потеряете деньги и ваше задание не принесет результата. Некоторые наёмники уже могут иметь клиента; вы можете нанять этих наёмников, но вам придётся заплатить больше, чтобы убедить их разорвать контракт с прежним клиентом.\n\nНаёмники-кочевники появляются с флагманского корабля Кочевников. Эти наёмники дешевле в найме, но в конечном итоге они покинут вас. Наличие дурной славы, полученной от пиратства, например, уничтожения торговцев компаний или абордажа, значительно снизит вероятность того, что они вас оставят.</t>
		<t id="3023">I\) Набеги Хааков</t>
		<t id="3024">Время от времени Хааки совершают набеги из глубин космоса на самую сильную империю с наибольшим количеством секторов. </t>
		<t id="3025">L\) Покупка секторов</t>
		<t id="3026">Помимо захвата секторов путем размещения в них станций, вы также можете купить сектор у фракции, с которой у вас заключен союз \(т.е. ваш специфический игровой старт\). Чтобы купить сектор, вам нужны деньги, и вы должны выполнить несколько миссий в этом секторе. Фракции не хотят продавать все свои сектора. Вместо этого они продадут только самые дешевые, а также те, которые находятся под вашим влиянием, т.е. те, которые прилегают к вашим секторам. Сектора де-юре никогда не продаются. Слабые империи не продают ни одного из своих секторов.\n\nКогда вы покупаете сектор, вы получаете все станции, включая Форпост, если он есть. Чем больше секторов вы покупаете, тем дороже они становятся.</t>
		<t id="3027">N\) Терраформирование</t>
		<t id="3028">Терраформирование становится доступным по мере прохождения сюжетной линии, либо при помощи Фанон, либо заключив союз с Ксенонами. Терраформирование позволяет получить бонус за каждую планету в вашем секторе. Каждый раз, когда вы успешно терраформируете планету, её сектор улучшит показатели населения, исследований и поддержки станций. Эффекты бывают трёх степеней редкости: обычные, [cyan]редкие[/cyan] и [magenta]эпические[/magenta].\n\nОднако это требует затрат. Проекты по терраформированию создают нагрузку как на экономику вашего сектора, так и на экономику всей вашей империи. Прогресс терраформирования зависит от количества людей на форпосте вашего сектора и в соседних с ним форпостах.\n\nПо умолчанию вы можете вести только 1 проект терраформирования одновременно в секторе. Этот локальный лимит можно увеличить, покупая перки. Перк "Специалист по терраформированию" удваивает рабочую силу для терраформирования на вашем форпосте и увеличивает лимит до 3 проектов в этом секторе.\n\nСуществует несколько перков, которые можно купить после терраформирования определённого количества планет. Для перка "Эффективность терраформирования 1" требуется всего 3 терраформированные планеты. Чтобы открыть следующий уровень, необходимо купить предыдущий и терраформировать требуемое количество планет. Следующие перки становятся доступными после терраформирования определённого числа планет:\n\n- Эффективность терраформирования 1 \(требуется 3 планеты\): рабочая сила для терраформирования ×1.2. Если вы в союзе с Ксенонами, то ×2.\n- Эффективность терраформирования 2 \(требуется 7 планет\): снижает глобальный штраф терраформирования, применяемый к этому форпосту, на 20%.\n- Эффективность терраформирования 3 \(требуется 12 планет\): локальный лимит проектов терраформирования увеличивается на 1, до максимума в 4 проекта в секторе при наличии перка "Специалиста по терраформированию".\n- Эффективность терраформирования 4 \(требуется 18 планет\): требует приобретённого перка "Верфь капитальных кораблей" и всех остальных перков терраформирования. Даёт \05310% к базовому максимуму специализации\n\nПо умолчанию ваш глобальный лимит - 1 проект. За каждые 4 \(6 на безумной сложности\) планеты в вашей империи вы можете терраформировать ещё одну планету. После успешного терраформирования 25-й планеты вы освоите терраформирование в совершенстве. Это уменьшает делитель на 1 \(с 4 -&gt; 3 или с 6 -&gt; 5 на безумной сложности\), позволяя вести 1 дополнительный проект терраформирования на каждые 3 планеты \(5 на безумной сложности\) вместо прежнего значения.\n\nНесмотря на то, что одновременное терраформирование нескольких планет делит рабочую силу поровну между всеми активными локальными проектами, терраформировать несколько планет одновременно всё равно быстрее, чем терраформировать их по одной.</t>
		<t id="3029">O\) Очки одобрения и лояльности</t>
		<t id="3030">В Министерстве Обороны вы можете видеть особый тип дипломатических действий, называемых Одобрением. Очки одобрения покупаются за Лояльность и дают вам возможность заставить фракцию действовать определенным образом. Эти действия могут быть довольно мощными, и это простой способ повлиять на галактику и сделать вашу игру своей собственной песочницей. Лояльность - это валюта, которая выдается каждый раз, когда вы завершаете миссию. Ее можно использовать только для покупки Одобрения, за исключением случаев, когда вы активировали функцию &quot;Покупка корабля&quot; из t-файла 9972, которая по умолчанию отключена.\n\nОтмена миссии приведёт к потере одного очка лояльности. Падение репутации ниже 0 или начало войны с фракцией приводит к потере всех очков лояльности и Одобрения.</t>
		<t id="3031">P\) Черный список</t>
		<t id="3032">Сектора, станции, товары и целые фракции могут быть занесены в черный список через специальное меню в Персональной Консоли. Тогда эти объекты будут игнорироваться большинством ваших кораблей. Важно знать, что все ваши корабли всегда движутся по безопасному пути в галактике. Это означает, что они будут избегать, например, сектора Ксенонов. Однако вы можете решить, можно ли разрешить им проходить через сектора, занесенные в черный список, когда им это необходимо. По умолчанию сектора, занесенные в черный список, считаются вражескими, и поэтому ваши корабли будут избегать их, насколько это возможно \(иногда это просто невозможно\).</t>
		<t id="3033">R\) Энергия лазера</t>
		<t id="3034">В Mayhem лазеры не расходуют энергию. Основная причина в том, что во время боя вне сектора симулятор игнорирует энергию лазеров, наделяя все корабли неограниченной энергией. Поэтому сражения между удаленным боем и боем с игроком в секторе были очень сильно разбалансированы.</t>
		<t id="3035">K\) Ренегаты\n</t>
		<t id="3036">Ренегаты - это неизвестная фракция, использующая быстрые корабли для проведения рейдов против вашей империи. Никто не знает, кто их нанял, но независимо от этого у них есть одна цель: как можно сильнее досаждать вашей империи.\n\nСуществует два типа кораблей Ренегатов. Когда Ренегаты появляются, первым типом, с которым вы сталкиваетесь, являются бродяги. Бродяги атакуют ваши спутники и корабли. Если им это удаётся, они могут отступить к станции. При отступлении они движутся быстрее, чем при начале атаки.\n\nУничтожение бродяги даёт вам подсказки и контейнер со случайными кристаллами. Первый уничтоженный бродяга запускает сюжетную линию Ренегатов и указывает местоположение скрытых врат в их секторе. Любые последующие уничтоженные бродяги будут оставлять коды доступа, необходимые для открытия врат в их домашний сектор. Уничтожение кораблей Пиратов имеет небольшой шанс дать подсказки об Ренгатах, но никогда не принесёт кодов доступа.\n\nПолучив три фрагмента кода доступа, вам нужно будет просканировать особый обломок корабля в секторе, указанном в первой подсказке. Введите код \(все буквы в нижнем регистре и без пробелов\) и решите головоломку. Успешное решение откроет врата в домашний сектор Ренегатов, однако неудача приведёт к серьёзной опасности.\n\nВторой тип кораблей Ренегатов - это защитники. Защитники находятся в родном секторе Ренегатов и выполняют две роли. Во-первых, они защищают свою территорию от ваших кораблей. Во-вторых, они могут вторгаться в вашу империю. Если к моменту открытия врат у вас в их секторе не будет более сильного флота, Ренегаты используют своих защитников как флот вторжения против вашей империи.\n\nСостав их флота зависит от уровня сложности игры. Более высокие уровни сложности позволяют Ренегатам использовать более мощные корабли, а на уровне сложности "Безумной сложности" у Ренегатов появляется небольшой шанс создавать ещё более мощные корабли.\n\nУничтожение станции Ренегатов в их домашнем секторе завершит сюжетную линию. Награда включает щедрую добычу выпадающую со станции, сам сектор Ренегатов и 10% специализации кораблей.</t>
	</page>
</language>
