<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- Generated using X-Studio -->
<language id="7">

	<page id="9980" title="Renegades" desc="" voice="no">
		<t id="1">Осмотрев обломки корабля, вы находите поврежденный бортовой компьютер из которого можно извлечь фрагмент сообщения:\n\n\n</t>
		<t id="2">Осмотрев обломки корабля, вы находите модуль связи с неполным сообщением в буфере памяти:\n\n</t>
		<t id="8">Что же это за разрушенный корабль, находящийся перед вами?  Корабль ренегатов наконец-то обнаружен и уничтожен.  Вы тщательно осматриваете обломки и находите обломки бортового компьютера.  Он весь в рубцах и царапинах, но блок памяти остался цел.  Повсюду брызги крови, но вы не обращаете на это внимания.  Сражение начали не вы, но вы точно его закончите.</t>
		<t id="9">В результате тщательного анализа и восстановления, и разумного употребления ящика конфискованного Альбионского Эля, вам удается расшифровать фрагмент данных, наводящий вас на мысль, что что-то важное было спрятано в [green]%s[/green]. \nГде-то в этой системе находится заброшенный корабль.  Похоже, что этот корабль и ваш сканер данных каким-то образом связаны с какой-то особой технологией, названной &quot;Реинтеграция врат ренегатов&quot;.  ИИ не может разобраться в этом.  Полагаю, нам придется самим выяснить, что это такое.</t>
		<t id="10">Эй, %s, я забыл дать тебе часть кода родной системы %s.  Это %s.  Запомните его и сотрите из буфера.</t>
		<t id="11">%s:  Вы получили доступ к системе.  Пожалуйста, используйте пароль %s.  Эту информацию необходимо использовать только для ознакомления, и храниться в зашифрованном виде в модуле памяти Терракорп.  Не подведите нас.</t>
		<t id="12">Это диспетчерская служба.  В соответствии с правилами безопасности данных код доступа в систему сейчас %s.  Пожалуйста, запомните и удалите эту информацию из журнала вашего компьютера и буфера связи.  Хорошего дня.</t>
		<t id="13">Как дела, %s?  Да, я только что вернулся на базу ренегатов, для ремонта и баньки.  Стыковочный отсек показался мне довольно оживленным.  Я видел там как минимум %s кораблей класса %s, так что они, судя по всему, готовы к чему угодно.</t>
		<t id="14">Привет, %s, как дела?\n\n Я охотился в секторе %s и заметил там странный корабль.  Подумал, что он может быть одним из тех ренегатов, поэтому решил держаться от него подальше. Смотри в оба, приятель.</t>
		<t id="15">Никто не любит Ренегатов. Мы подкупаем их, чтобы они не лезли к нам.</t>
		<t id="16">Не говори, что слышал это от меня, но ходят слухи, что %s по имени %s нанял Ренегатов для атаки на Независимых. Никто не знает, зачем их наняли.</t>
		<t id="17">Не говори, что слышал это от меня, но ходят слухи, что %s по имени %s нанял Ренегатов для атаки на Независимых. Никто не знает, зачем их наняли.\n</t>
		<t id="18">Я слышал слухи, что один пират по имени %s тайно финансирует Ренегатов. Не вздумай его сдавать, иначе наши головы полетят следующими.</t>
		<t id="30">[green]Угроза Отступников наконец устранена![/green]\n\nРазбирая обломки, вы замечаете множество товаров, выброшенных в космос, и жадно начинаете их собирать. \n\nВы также замечаете лёгкий блеск в одной из куч обломков и находите инженерные чертежи, которые позволяют определить ряд улучшений, которые вы можете внести в свои Форпосты. Ваши инженеры поражены и быстро разрабатывают планы изменений. \n\nВ результате [green]все ваши Форпосты получают на 10% больше специализации при строительстве кораблей.[/green]\n\nНесколько ренегатов все еще могут быть где-то поблизости, но они не представляют серьёзной угрозы для вас. Отличная работа!\n</t>
		<t id="31">[yellow]Скрытые прыжковые врата Ренегатов обнаружены.[/yellow] Вам предстоит самостоятельно разобраться с тем, что находится за ними.  К вашему несчастью, лидеры Ренегатов теперь будут принимать решительные меры против вас!  Ожидайте неприятностей на своем пороге.  Разберитесь с ними, пока они не разобрались с вами.</t>
		<t id="40">[green]Вы освоили терраформирование![/green]\n\nОдна из ваших команд терраформирования докладывает вам о находке. Они обнаружили странный объект на одной из ваших планет.\n\nОни описывают свою находку, и вы опознаёте объект как старую часть технологии землян, использовавшуюся в далёком прошлом для проектов терраформирования. Ваши учёные проводят серию контрольных тестов и подтверждают, что эта технология значительно превосходит любое оборудование для терраформирования, которым вы когда-либо пользовались. Её уровень достаточно высок, чтобы усовершенствовать ваши собственные методы терраформирования. Вы даёте разрешение на обратную разработку объекта и внедрение его особенностей в ваши дроны-терраформеры.\n\n[green]Ваша империя теперь может вести на 1 дополнительный проект терраформирования за каждые %s планет в вашей империи.[/green]\n\n</t>
	</page>
</language>
